%% start of file `template.tex'.
%% Copyright 2006-2015 Xavier Danaux (xdanaux@gmail.com).
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License version 1.3c,
% available at http://www.latex-project.org/lppl/.


\documentclass[11pt,letterpaper,sans]{moderncv}        % possible options include font size ('10pt', '11pt' and '12pt'), paper size ('a4paper', 'letterpaper', 'a5paper', 'legalpaper', 'executivepaper' and 'landscape') and font family ('sans' and 'roman')


% moderncv themes
\moderncvstyle{classic}                             % style options are 'casual' (default), 'classic', 'banking', 'oldstyle' and 'fancy'
\moderncvcolor{blue}                               % color options 'black', 'blue' (default), 'burgundy', 'green', 'grey', 'orange', 'purple' and 'red'
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}         % to set the default font; use '\sfdefault' for the default sans serif font, '\rmdefault' for the default roman one, or any tex font name
%\nopagenumbers{}                                  % uncomment to suppress automatic page numbering for CVs longer than one page

% character encoding
%\usepackage[utf8]{inputenc}                       % if you are not using xelatex ou lualatex, replace by the encoding you are using
%\usepackage{CJKutf8}                              % if you need to use CJK to typeset your resume in Chinese, Japanese or Korean


\usepackage{uri}	%bibliography


\usepackage[latin1]{inputenc}   %para reconocer acentos en español


% adjust the page margins
\usepackage[scale=0.8]{geometry}
%\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm}                % if you want to change the width of the column with the dates
%\setlength{\makecvtitlenamewidth}{10cm}           % for the 'classic' style, if you want to force the width allocated to your name and avoid line breaks. be careful though, the length is normally calculated to avoid any overlap with your personal info; use this at your own typographical risks...

\usepackage[version=3]{mhchem}

% personal data
\name{Montserrat}{Rueda Becerril}
\title{PhD}                               % optional, remove / comment the line if not wanted
%\address{2456 W 8th Ave., V5N 2S1}{Vancouver, BC}{Canada}% optional, remove / comment the line if not wanted; the "postcode city" and "country" arguments can be omitted or provided empty
\phone[mobile]{+52~(722)~175~2636}                   % optional, remove / comment the line if not wanted; the optional "type" of the phone can be "mobile" (default), "fixed" or "fax"
%\phone[fixed]{+1~(604)~827~4442}
%\phone[fax]{+3~(456)~789~012}
%\email{monrueda@chem.ubc.ca}                               % optional, remove / comment the line if not wanted
\email{mon.ruedab@gmail.com}
%\homepage{www.johndoe.com}                         % optional, remove / comment the line if not wanted
\social[linkedin]{Montse Rueda}                        % optional, remove / comment the line if not wanted
%\social[twitter]{jdoe}                             % optional, remove / comment the line if not wanted
%\social[github]{jdoe}                              % optional, remove / comment the line if not wanted
%\extrainfo{additional information}                 % optional, remove / comment the line if not wanted
%\photo[64pt][0.4pt]{picture}                       % optional, remove / comment the line if not wanted; '64pt' is the height the picture must be resized to, 0.4pt is the thickness of the frame around it (put it to 0pt for no frame) and 'picture' is the name of the picture file
%\quote{...porque en ti me veo yo...}                                 % optional, remove / comment the line if not wanted

% bibliography adjustements (only useful if you make citations in your resume, or print a list of publications using BibTeX)
%   to show numerical labels in the bibliography (default is to show no labels)
%\makeatletter\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}\makeatother
%   to redefine the bibliography heading string ("Publications")
%\renewcommand{\refname}{Articles}

% bibliography with mutiple entries
%\usepackage{multibib}
%\newcites{book,misc,article}{{Articles},{Books},{Chapters}}

%\usepackage{multibib}
%\newcites{journal,conference}{{Journals},{Conferences}}
\usepackage[numbers]{natbib}

\usepackage[spanish]{babel}  % para cambiar Publications a Referencias


%%-------------------------------------------------  BIBLIOGRAPHY  -------------------------------------

\usepackage{etaremune,etoolbox}
\makeatletter
\AtBeginDocument{%%% natbib redefines the environment there
\renewenvironment{thebibliography}[1]
 {\bibsection\parindent\z@\bibpreamble\bibfont
  \settowidth{\dimen0}{#1.}%
  \setlength{\dimen2}{\dimen0}%
  \addtolength{\dimen2}{\labelsep}
  \begin{etaremune}[labelwidth=\dimen0,leftmargin=\dimen2]
  \ifNAT@openbib
    \renewcommand\newblock{\par}%
  \else
    \renewcommand\newblock{\hskip.11em \@plus .33em \@minus .07em}%
  \fi
  \sloppy
  \clubpenalty4000
  \widowpenalty4000
  \sfcode`\.\@m
  \let\NAT@bibitem@first@sw\@firstoftwo
  \let\citeN\cite\let\shortcite\cite\let\citeasnoun\cite}
 {\bibitem@fin\bibpostamble
  \def\@noitemerr{\PackageWarning{natbib}{Empty `thebibliography' environment}}%
  \end{etaremune}
  \bibcleanup}
}%%% end of \AtBeginDocument

%%% patch \@lbibitem to use only \item (for etaremune)
\patchcmd{\@lbibitem}{\item[\hfil\NAT@anchor{#2}{\NAT@num}]}{\item}{}{}
\makeatother

%%-----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%%%New commands

\newcommand{\UBC}{The University of British Columbia}
\newcommand{\UBCesp}{Universidad de British Columbia}
\newcommand{\UAEMex}{Universidad Aut\'onoma del Estado de M\'exico}
\newcommand{\UAEMin}{Autonomous University of the State of Mexico}
\newcommand{\ININ}{Instituto Nacional de Investigaciones Nucleares}
\newcommand{\ININin}{National Institute of Nuclear Research}


%----------------------------------------------------------------------------------
%            content
%----------------------------------------------------------------------------------
%

\begin{document}
%\begin{CJK*}{UTF8}{gbsn}                          % to typeset your resume in Chinese using CJK
%-----       resume       ---------------------------------------------------------
\makecvtitle


\section{Habilidades Relevantes}
\cvitem{}{\begin{itemize}
\item Tutoría y asesoría de alumnos de química orgánica nivel licenciatura, maestría y doctorado.
\item Supervisión y entrenamiento de estudiantes para realizar actividades de laboratorio bajo condiciones seguras.
\item Enseñanza de laboratorio de química orgánica para estudiantes de licenciatura.
\item Impartición de clases de química orgánica a niel licenciatura.
\item Diseño de exámenes de química orgánica a nivel licenciatura.
\item Escritura y preparación de manuscritos para su publicación en revistas arbitradas.
\item Síntesis de múltiples pasos y caracterización de moléculas orgánicas de arquitectura compleja.
\item Síntesis y purificación de moléculas fluoradas.
\item Uso del reactor de microondas para realizar síntesis orgánica.
\item Síntesis bajo condiciones libres de oxígeno y humedad.
\item Purificación de moléculas orgánicas utilizando técnicas de cromatografía en columna, destilación, recristalización, y destilación bulbo a bulbo.
\item Adquisición e interpretación de espectros uni- y bidimensionales de espectroscopía de resonancia magnética nuclear (RMN).
\item Adquisión e interpretación de espectros de FT-IR.
\item Preparación y ejecución de electroforésis en gel de poliacrilamida para el análisis de oligómeros de ADN de 35-60 bases.
\item Proficient use of ChemDraw, TopSpin, XWin-NMR, ACD Labs, Sci-Finder, iNMR.
\item Proficient use of Microsoft Word, Excel and Power Point, as well as \LaTeX.
\end{itemize}}{}{}{}{}




\section{Educaci\'on}
\cventry{2008--2014}{Doctorado en Qu\'imica}{\UBCesp}{Vancouver, Canada}{}{Supervisor: Prof. Glenn M. Sammis \newline{}Tesis: \textit{Fluoraci\'on de radicales alquilo utilizando reactivos electrof\'ilicos N--F e investigaci\'on de la quemoselectividad intramolecular de radicales alc\'oxido}}  % arguments 3 to 6 can be left empty

\cventry{2003--2008}{Licenciatura en Qu\'imica}{\UAEMex}{Toluca, M\'exico}{}{Supervisor: Prof. Mois\'es Romero-Ortega \newline{}Tesis: \textit{Contribuci\'on hacia la s\'intesis de intermeriarios \'utiles en la s\'intesis de anl\'alogos de Lenoxamina}}

%\cventry{year--year}{Degree}{Institution}{City}{\textit{Grade}}{Description}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%  PUBLICATIONS  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\section{Publications}           % ----- multibib -----
%%\nocitebook{book1,book2}
%%\bibliographystylebook{plain}
%%\bibliographybook{publications}                   % 'publications' is the name of a BibTeX file
%\nocite{RuedaBecerril:2014jo,Leung:2012hu,RuedaBecerril:2012kj,RuedaBecerril:2011wx}
%\bibliographystyle{achemso}
%\bibliography{Biblio}                   % 'publications' is the name of a BibTeX file


\renewcommand{\refname}{Publicaciones}

%\section{Publications}
\nocite{*}
\bibliographystyle{achemso}
\bibliography{MyPapers}
\nocite{RuedaBecerril:2014jo}
\nocite{Leung:2012hu}
\nocite{RuedaBecerril:2012kj}
\nocite{RuedaBecerril:2011wx}

%
%\nociteconference{*}
%\bibliographystyleconference{plainnat}
%\bibliographyconference{mypub-conf}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\section{Becas y Reconocimientos}
\cvitem{}{\begin{itemize}
\item Miembro del Sistema Nacional de Investigadores de M\'exico (\textbf{SNI}), \textbf{Nivel I}, 2015-2018.
\item \textbf{Beca al extranjero} nivel posgrado otorgada por el Consejo Nacional de Ciencia y Teconlog\'ia (CONACyT) de M\'exico, 2010-2014.
\item \textbf{Beca de investiación} Gladys Estella Laird, otorgada por la \UBCesp, 2010-2014.
\item \textbf{Beca universitaria} Gladys Estella Laird, otorgada por la \UBCesp, 2008-2010.
\item \textbf{Presea} ''Ignacio Manuel Altamirano Basilio'', edici\'on \textbf{2008} de la \UAEMex, por haber obtenido el m\'as alto promedio (9.3492) de la Facultad de Qu\'imica en la generaci\'on 2003-2008.
\item \textbf{Beca universitaria} Lic. Adolfo L\'opez Mateos, otorgada por la \UAEMex ~a estudiantes con excelencia acad\'emica interesados en realizar investigaci\'on, 2006-2007.
\item \textbf{Beca de proyecto}, otorgada por la \UAEMex ~a estudiantes realizando tesis de licenciatura en alg\'un proyecto financiado por dicha insituci\'on, Enero 2008-Agosto 2008.
\item \textbf{Presea} ''Ignacio Manuel Altamirano Basilio'', edici\'on \textbf{2003} de la \UAEMex, por haber obtenido el m\'as alto promedio (9.6813) de la Preparatoria No. 1 ''Lic. Adolfo L\'opez Mateos'' en la generaci\'on 2000-2003.
\end{itemize}}{}{}{}{}




%\section{PhD thesis}
%\cvitem{title}{\textit{Fluorination of alkyl radicals using electrophilic N--F reagents and investigation on the intramloecular chemoselectivity of alkoxy radicals}}
%\cvitem{supervisors}{Prof. Glenn M. Sammis}
%\cvitem{description}{Short thesis abstract}
%
%
%\section{Bachelors thesis}
%\cvitem{title}{\textit{Contribution towards the synthesis of useful intermediates to the synthesis of Lennoxamine analogues}}
%\cvitem{supervisor}{Prof. Mois\'es Romero-Ortega}
%\cvitem{description}{Short thesis abstract}

\section{Experiencia en Docencia}
%\subsection{Teaching}

\cventry{2012--2014}{Asistente de Docencia}{Chemistry Department, UBC}{Vancouver}{Canada}{Instructor: Dr. Jason Wickenden
\newline - Preparación preguntas de práctica
\newline - Impartición de sesiones de revisión antes una audiencia de 300 estudiantes de licenciatura.
\newline - Impartición de la clase "Descaroxilación de $\beta$-cetoesteres en la síntesis de metil cetonas'' ante una audiencia de 300 estudiantes de nivel licenciatura}

\cventry{2009--2014}{Asistente de Docencia}{Chemistry Department, UBC}{Vancouver}{Canada}{Instructor del Laboratorio de Química Orgánica.
\newline - Supervisión de estudiantes de 2\textsuperscript{o}~y 3\textsuperscript{er}~año realizando prácticas de síntesis orgánica.
\newline - Demostración de técnicas de síntesis y purificación en química orgánica}

\cventry{2008--2009}{Asistente de Docencia}{Chemistry Department, UBC}{Vancouver}{Canada}{Instructor del Laboratorio de Química de Primer Año.
\newline{}Coordinadora de Laboratorios: Dr. Sophia Nussbaum.
\newline - Supervisión de experimentos de química general de 1\textsuperscript{er}~año.
\newline - Demostración de técnicas básicas de síntesis, purificación y análisis}



\section{Experiencia en Investigaci\'on}
%\subsection{Research}
\cventry{2015--2016}{Estancia Postdoctoral}{Chemistry Department, UBC}{Vancouver}{Canada}{Supervisor: Prof. Dan Bizzotto
\newline{} - Funcionalizaci\'on de pigmentos org\'anicos y su bioconjugaci\'on con olig\'omeros de ADN.
\newline - Preparaci\'on y an\'alisis de electroforesis de gel de poliacrilamida (PAGE).
\newline - Utilizaci\'on de NanoDrop para el an\'alisis de olig\'omeros de ADN \textit{via} espectroscop\'ia ultravioleta.
\newline - Uso de micropipetas para la preparaci\'on de muestras y soluciones de olig\'omeros de ADN.
\newline - Uso de la X-ray Doc Cam para analizar geles revelados que resulten de an\'alisis PAGE.
\newline - Colaboraci\'on en grupos multidisciplinarios.
\newline - Discusi\'on grupal de resulatos y planeaci\'on del proyecto.}

\cventry{2008--2014}{Asistente de Investigación nivel Posgrado}{Chemistry Department, UBC}{Vancouver}{Canada}{Supervisor: Prof. Glenn M. Sammis
\newline{}- S\'intesis de m\'ultiples pasos de mol\'eculas org\'anicas, con \'enfasis en compuestos de fl\'uor.
\newline - Purificaci\'on de moléculas org\'anicas a trav\'es de cromatograf\'ia en columna, destilación, y recristalización.
\newline - Síntesis de compuestos sensibles al aire y la humedad.
\newline - Síntesis asistida por microondas.
\newline - Adquisición y análisis de espectros uni- y bidimensionales de resonancia magnética nuclear (RMN) de \textsuperscript{1}H y \textsuperscript{13}C.
\newline - Adquisión y análisis de espectros de FT-IR.
\newline - Cuantificación y monitoreo de reacciones orgánicas a través de RMN y cromatografía de gases (CG).
\newline - Mantenimiento de sistemas de purificación de disolvente MBraun.
\newline - Colaboración con distintos laboratorios, tanto dentro de UBC como en otras universidades.
\newline - Discusión y planeación de rutas sintéticas y nuevos proyectos de investigación.
\newline - Escritura y edición de manuscritos para su publicación en revistas científicas arbitradas.}

\cventry{2007--2008}{Asistente de Investigación nivel Licenciatura}{Facultad de Qu\'imica, UAEM\'ex}{Toluca}{M\'exico}{Supervisor: Prof. Mois\'es Romero Ortega
\newline{} - Ejecución de reacciones bajo atmósfera normal e inerte.
\newline- Purificación de materias primas.
\newline - Monitoreo de reacciones a través de cromatografía en capa fina (TLC).
\newline - Análisis de espectros unidimensionales de \textsuperscript{1}H y \textsuperscript{13}C NMR.}

\cventry{2006--2007}{Beca de Investigación a Jóvenes Talentos}{Facultad de Qu\'imica, UAEM\'ex}{Toluca}{M\'exico}{Supervisora: Prof. Thelma P. Pav\'on Silva
\newline{} - Recolección de muestras y análisis de agua residual proveniente una industria alimentaria.
\newline- Cuantificación de Carbono Orgánico Total (TOC) en agua residual.
\newline - Cuantificación de sólidos suspendidos totales en agua residual.
\newline - Ejecución de pruebas secuenciales de coagulación/floculación en agua residual.}





%\subsection{Research}
%\cventry{year--year}{Job title}{Employer}{City}{}{General description no longer than 1--2 lines.\newline{}%
%Detailed achievements:%
%\begin{itemize}%
%\item Achievement 1;
%\item Achievement 2, with sub-achievements:
%  \begin{itemize}%
%  \item Sub-achievement (a);
%  \item Sub-achievement (b), with sub-sub-achievements (don't do this!);
%    \begin{itemize}
%    \item Sub-sub-achievement i;
%    \item Sub-sub-achievement ii;
%    \item Sub-sub-achievement iii;
%    \end{itemize}
%  \item Sub-achievement (c);
%  \end{itemize}
%\item Achievement 3.
%\end{itemize}}
%\cventry{year--year}{Job title}{Employer}{City}{}{Description line 1\newline{}Description line 2}
%\subsection{Miscellaneous}
%\cventry{year--year}{Job title}{Employer}{City}{}{Description}



\section{Congresos y Conferencias}

\subsection{Presentaciones Orales}
\cventry{2013}{Rueda-Becerril, M.\textnormal{;* Sammis, G. M.}}{''Photocatalytic Radical Fluorination: Synthesis of Fluoromethoxyaryl Ethers Using Visible Light''}{96\textsuperscript{th}~Canadian Chemistry Conference}{Quebec, Canadá}{}
\cventry{2006}{Rueda-Becerril, M.\textnormal{;* Alaniz-Hern\'andez, A. D.; Jim\'enez-Becerril, J.}}{''Characterization of the photocatalytic activity of \ce{TiO2} thin filmsdeposited on glass plaques by laser ablation''}{XV International Materials Research Conference}{Canc\'un, M\'exico}{}

\subsection{Presentaciones de cartel}
\cventry{2014}{Rueda-Becerril, M.\textnormal{;* Casanova-Moreno, J. R.; Bizzotto, D.; Sammis, G. M.}}{''Direct Photocatalytic C--F Bond Formation: An Electrochemical Insight}{2014 EUCHEM Conference on Organic Free Radicals}{Praga, República Checa}{}
\cventry{2014}{Rueda-Becerril, M.\textnormal{;* Mahé, O.; Drouin, M.; Majewski, M. B.; Casanova-Moreno, J. R.;  West, J. G.; Bizzotto, D.; Wolf, M. O.; Paquin, J.-F.; Sammis, G. M.}}{''Direct C-F Bond Formation Utilizing Photoredox Catalysis: Spectroscopic and Electrochemical Mechanistic Studies''}{2014 Puget Sound Women Chemists Retreat}{Vancouver, Canadá}{}
\cventry{2013}{Rueda-Becerril, M.\textnormal{;* Mahé, O.; Drouin, M.; Paquin, J.-F.; Sammis, G. M.}}{''Catalytic Photoredox Decarboxylative Fluorination: Synthesis of Fluoromethyl Ethers Using Visible Light''}{2013 Pacific Symposium in Radical Chemistry}{Vancouver, Canadá}{}
\cventry{2012}{Rueda-Becerril, M.\textnormal{;* Sammis, G. M.}}{''Photocatalytic Radical Fluorination''}{2012 Chemistry Departamental Symposium on Graduate Research, UBC}{Vancouver, Canadá}{}
\cventry{2011}{Rueda-Becerril, M.\textnormal{;* Chatalova Sazepin, C.; Okibinoglu, T.; Kenepohl, P.; Paquin, J.-F.; Sammis, G. M.}}{''A New Approach to Fluorination: Fluorine Atom Transfer to Alkyl Radicals}{2011 Chemistry Departamental Symposium on Graduate Research, UBC}{Vancouver, Canadá}{}
\cventry{2007}{Rueda-Becerril, M.\textnormal{;* Romero-Ortega, M.}}{''Formilación vía una reacción de Vilsmeier--Haack del 3,4--dioxometilenestireno}{XLII Congreso Mexicano de Química y XXVI Congresio Nacional de Educación Química}{Guadalajara, M\'exico}{}
\cventry{}     %2007
{Rueda-Becerril, M.\textnormal{;* Alaniz-Hernández, A. D.; Pacheco-Slazar, V.; Sánchez-Meza, J. C.; Pavón-Silva, T. B.}}{''Pruebas de coagulación--floculación en agua de descarga de una planta tratadora de aguas residuales industriales''}{VI Congreso Internacional y XVII Nacional de Ciencias Ambientales}{Chihuahua, M\'exico}{}
\cventry{2006}{Rueda-Becerril, M.\textnormal{;* Alaniz-Hernández, A. D.; Pavón-Silva, T. B.}}{''Evaluación del uso de un proceso químico en el tratamiento de las aguas residuales de una industria alimentaria''}{V Congreso Internacional y XVI Nacional de Ciencias Ambientales}{Tepoztlán, M\'exico}{}
\cventry{}  %2006
{\textnormal{Alaniz-Hernández, A. D.;*} Rueda-Beceerril, M.\textnormal{; Jiménez-Becerril, J.}}{''Uso del UV?Vis para seguir la degradación fotocatalítica de azul de metileno utilizando fotocatalizadores de TiO2/CoO sintetizados por sol--gel e impregnación''}{XX Congreso Nacional de Química Analítica}{Ixtapan de la Sal, M\'exico}{}
\cventry{2005}{Rueda-Becerril, M.\textnormal{;* Gonzalez-Gonzalez, C. A.; Romero-Guzmán, E. T.; Rivero-Torres, S.; Tenorio-Castilleros, D.}}{''Estudio de la composición química elemental de cerámicos encontrados en la zona arqueológica de Lagarteros, Chiapas''}{Xl Congreso Mexicano de Química y XXIV Congreso Nacional de Educación Química}{Morelia, M\'exico}{}


%\subsection{Attendance only}
%\cvitem{2011}{94\textsuperscript{th}~Canadian Chemistry Conference, Montreal, Canada.}{}{}{}{}



\section{Voluntariado}

\cventry{2012--2014}{Voluntaria en ''Chemistry: Beyond the Magic Open House''}{Chemistry Department, UBC}{Vancouver}{Canada}{Demostración de experimentos de termoquímica y química analítica a una audiencia de público en general, con énfasis en niños de 4 a 10 años de edad}

\cventry{2007}  %January to April
{Voluntaria e instructora en la ''Olimpiada de Química''}{Facultad de Qu\'imica, UAEMex}{Toluca}{M\'exico}{Preparación de estudiantes de nivel preparatoria para competir en la Olimpiada Nacional de Química de México, incluyendo la implementación de técnicas de rápida identificación y solución de problemas de síntesis orgánica.}

\cventry{2005--2006}{Voluntaria en Investigación}{\ININin}{Salazar}{M\'exico}{Supervisor: Dr. Jaime Jim\'enez Becerril
\newline{}Proyecto: Síntesis de placas finas de vidrio depositadas con \ce{TiO2} mediante ablasión láser, y evaluación de su uso en la fotodegradación de pigmentos orgánicos.}

\cventry{2004--2005}{Voluntaria en Investigación}{\ININin}{Salazar}{M\'exico}{Supervisora: Dra. Elizabeth Teresita Romero Guzm\'an
\newline{}Proyecto: Análisis de la composición química de cerámicos y pigmentos encontrados en el sitio arqueológico de Lagartero, Chiapas, utilizando espectroscopía de IR, difracción de rayos-X, y análisis EDS.}


\section{Idiomas}
\cvitemwithcomment{Español}{Lengua materna}{}
\cvitemwithcomment{Inglés}{Proficient}{}%IELTS and TOEFL certified.}
%\cvitemwithcomment{Language 3}{Skill level}{Comment}

\section{Programas computacionales}
\cvdoubleitem{}{Word}{}{}
\cvdoubleitem{}{Power Point}{}{}
\cvdoubleitem{}{Excel}{}{}
\cvdoubleitem{}{\LaTeX}{}{}
\cvdoubleitem{}{ChemDraw}{}{}
\cvdoubleitem{}{ACD Labs}{}{}

%\section{Interests}
%\cvitem{hobby 1}{Description}
%\cvitem{hobby 2}{Description}
%\cvitem{hobby 3}{Description}

%\section{Extra 1}
%\cvlistitem{Item 1}
%\cvlistitem{Item 2}
%\cvlistitem{Item 3. This item is particularly long and therefore normally spans over several lines. Did you notice the indentation when the line wraps?}

%\section{Extra 2}
%\cvlistdoubleitem{Item 1}{Item 4}
%\cvlistdoubleitem{Item 2}{Item 5\cite{book1}}
%\cvlistdoubleitem{Item 3}{Item 6. Like item 3 in the single column list before, this item is particularly long to wrap over several lines.}


%\section{References}
%
%\cvlistitem{Prof. Glenn M. Sammis\ \ $\cdotp$\ \ +1 (604) 827 4080\ \ $\cdotp$\ \ \href{mailto:gsammis@chem.ubc.ca}{gsammis@chem.ubc.ca}\ \ $\cdotp$\ \ UBC}
%\cvlistitem{Prof. Dan Bizzotto\ \ $\cdotp$\ \ +1 (604) 822 6816\ \ $\cdotp$\ \ \href{mailto:bizzotto@chem.ubc.ca}{bizzotto@chem.ubc.ca}\ \ $\cdotp$\ \ UBC}
%\cvlistitem{Prof. Karen\ \ $\cdotp$\ \ +1 (604) 827 4114\ \ $\cdotp$\ \ \href{mailto:kcheung@ece.ubc.ca}{kcheung@ece.ubc.ca}\ \ $\cdotp$\ \ UBC}
%\cvlistitem{Prof. Gregory Dake\ \ $\cdotp$\ \ +1 (604) 822 9121\ \ $\cdotp$\ \ \href{mailto:gdake@chem.ubc.ca}{gdake@chem.ubc.ca}\ \ $\cdotp$\ \ UBC}
%\cvlistitem{Prof. Marco Ciufolini\ \ $\cdotp$\ \ +1 (604) 822 2419\ \ $\cdotp$\ \ \href{mailto:ciufi@chem.ubc.ca}{ciufi@chem.ubc.ca}\ \ $\cdotp$\ \ UBC}
%\cvlistitem{Prof. Jennifer Love\ \ $\cdotp$\ \ +1 (604) 822 3187\ \ $\cdotp$\ \ \href{mailto:jenlove@chem.ubc.ca}{jenlove@chem.ubc.ca}\ \ $\cdotp$\ \ UBC}
%\cvlistitem{Dr. Christine Rogers\ \ $\cdotp$\ \ +1 (604) 822 4820\ \ $\cdotp$\ \ \href{mailto:crogers@chem.ubc.ca}{crogers@chem.ubc.ca}\ \ $\cdotp$\ \ UBC}
%\cvlistitem{Dr. Jason Wickenden\ \ $\cdotp$\ \ +1 (604) 822 2389\ \ $\cdotp$\ \ \href{mailto:wikki@chem.ubc.ca}{wikki@chem.ubc.ca}\ \ $\cdotp$\ \ UBC}
%\cvlistitem{Dr. Mois\'es Romero\ \ $\cdotp$\ \ +52 (722) 226 2300\ \ $\cdotp$\ \ \href{mailto:mromeroo@uaemex.mx}{mromeroo@uaemex.mx}\ \ $\cdotp$\ \ UAEM\'ex}
%\cvlistitem{Dra. Thelma B. Pav\'on Silva\ \ $\cdotp$\ \ +52 (722) 226 2300\ \ $\cdotp$\ \ \href{mailto:th.pavon@gmail.com}{th.pavon@gmail.com}\ \ $\cdotp$\ \ UAEM\'ex}
%\cvlistitem{Q. Ma. de los Dolores Arce Granados\ \ $\cdotp$\ \ +52 (722) 226 2300\ \ $\cdotp$\ \ \\  \href{mailto:madolores\textunderscore arce@yahoo.com.mx}{madolores\textunderscore arce@yahoo.com.mx}\ \ $\cdotp$\ \ UAEM\'ex}




% Publications from a BibTeX file without multibib
%  for numerical labels: \renewcommand{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}% CONSIDER MERGING WITH PREAMBLE PART
%  to redefine the heading string ("Publications"): \renewcommand{\refname}{Articles}

%\nocite{*}
%\bibliographystyle{plain}
%\bibliography{Biblio}                        % 'publications' is the name of a BibTeX file

% Publications from a BibTeX file using the multibib package
%\section{Publications}
%\nocitebook{book1,book2}
%\bibliographystylebook{plain}
%\bibliographybook{publications}                   % 'publications' is the name of a BibTeX file
%\nocitemisc{misc1,misc2,misc3}
%\bibliographystylemisc{plain}
%\bibliographymisc{publications}                   % 'publications' is the name of a BibTeX file

\clearpage
%-----       letter       ---------------------------------------------------------
% recipient data
\recipient{HR team}{University of Barcelona\\Las Ramblas\\Barcelona}
\date{\today}
\opening{Dear Sir or Madam,}
\closing{Yours faithfully,}
\enclosure[Attached]{curriculum vit\ae{}}          % use an optional argument to use a string other than "Enclosure", or redefine \enclname

%\recipient{Company Recruitment team}{Company, Inc.\\123 somestreet\\some city}
%\date{January 01, 1984}
%\opening{Dear Sir or Madam,}
%\closing{Yours faithfully,}
%\enclosure[Attached]{curriculum vit\ae{}}          % use an optional argument to use a string other than "Enclosure", or redefine \enclname
%De aquí
%\makelettertitle
%
%Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Duis ullamcorper neque sit amet lectus facilisis sed luctus nisl iaculis. Vivamus at neque arcu, sed tempor quam. Curabitur pharetra tincidunt tincidunt. Morbi volutpat feugiat mauris, quis tempor neque vehicula volutpat. Duis tristique justo vel massa fermentum accumsan. Mauris ante elit, feugiat vestibulum tempor eget, eleifend ac ipsum. Donec scelerisque lobortis ipsum eu vestibulum. Pellentesque vel massa at felis accumsan rhoncus.
%
%As part of my PhD studies under the supervision of Prof. Glenn Sammis at \UBC~I studied the chemoselectivity of oxygen-centered radicals.
%
%Duis sit amet magna ante, at sodales diam. Aenean consectetur porta risus et sagittis. Ut interdum, enim varius pellentesque tincidunt, magna libero sodales tortor, ut fermentum nunc metus a ante. Vivamus odio leo, tincidunt eu luctus ut, sollicitudin sit amet metus. Nunc sed orci lectus. Ut sodales magna sed velit volutpat sit amet pulvinar diam venenatis.
%
%
%
%\makeletterclosing
%A acá
%\clearpage\end{CJK*}                              % if you are typesetting your resume in Chinese using CJK; the \clearpage is required for fancyhdr to work correctly with CJK, though it kills the page numbering by making \lastpage undefined



\end{document}


%% end of file `template.tex'.
